# TÉRMINOS Y CONDICIONES DE USO “CENTRAL CEREBRITOS, S.A.P.I. DE C.V.” -R E P Ú B L I C A-

**CENTRAL CEREBRITOS, S.A.P.I. DE C.V.** (en adelante REPÚBLICA) hace de su conocimiento que antes de proceder a usar el servicio de nuestra plataforma denominada **REPÚBLICA**, es totalmente indispensable haber leído en su totalidad los presentes Términos y Condiciones de Uso. El hecho de usar nuestros servicios significa que usted ha leído, entendido, acepta y cumplirá todos los requisitos y condiciones de uso del mismo.
En caso de que no esté de acuerdo con los términos y condiciones de uso aquí descritos, debe abstenerse de utilizar este sitio Web.
Los servicios de **REPÚBLICA** se regula por las siguientes condiciones, que el cliente debe conocer y leer atentamente:

##### 1. *EXPOSICIONES DE CONDICIONES GENERALES.-*
**REPÚBLICA** es una plataforma digital que da servicio a un mercado bilateral compuesto
por dos tipos de usuarios: individuos o empresa demandantes de servicios creativos (clientes), por un lado, e individuos o empresas oferentes de servicios creativos (creativos), por otro. **REPÚBLICA** ofrece los servicios que integran su actividad comercial a través de la URL: www.republica.work, siendo su dirección de correo electrónico: clientes@republica.work y cuenta con Registro Federal de Contribuyentes (RFC): CCE170207AIA.
Es importante informarle a usted que **REPÚBLICA** es el responsable del tratamiento de su información de carácter personal, por lo que cumple con los requerimientos y lineamientos de la Ley Federal de Protección de Datos en Posesión de Particulares (en lo sucesivo “LFPDPPP”), su Reglamento y la normativa aplicable en la materia.

#### 2. *DEFINICIONES.-*
**a) REPÚBLICA**: Es una plataforma digital que da servicio a un mercado bilateral compuesto por dos tipos de usuarios: individuos o empresas demandantes de servicios creativos (denominados clientes), por un lado, e individuos o empresas oferentes de servicios creativos (creativos), por otro.
**b) CONSULTA**: Aquella que realizan los Clientes y/o Creativos, a efecto de revisar los servicios que la plataforma pone a su disposición.
**c) CLIENTES**: Persona física o jurídica demandantes de servicios creativos a través de la plataforma **REPÚBLICA**.
**d) CREATIVOS**: Persona física o jurídica oferentes de servicios creativos a través de la plataforma **REPÚBLICA**. Es importante señalar que los Creativos no estarán subordinados laboralmente a **REPÚBLICA**, ni éste se encuadra dentro de los supuestos previstos en los artículos 10o y 13o de la Ley Federal del Trabajo, en virtud de que no existe ningún nexo o relación laboral con **REPÚBLICA**.
**e) AVISO DE PRIVACIDAD**: Documento físico, electrónico o en cualquier otro formato generado por México Media Lab, S.A. de C.V., que es puesto a disposición del titular, previo al tratamiento de sus datos personales.
**f) BASE DE DATOS PÚBLICA**: Aquellas bases de datos cuya consulta puede ser realizada por cualquier persona, según lo establecido en la LFPDPPP.
**g) DERECHOS ARCO**: Derechos de Acceso, Rectificación, Cancelación u Oposición, conforme lo establecido por la LFPDPPP y su Reglamento.

#### 3. *CONDICIONES DE USO.-*
 Mediante su acceso el usuario acuerda vincularse jurídicamente por las presentes Condiciones de Uso, que establecen una relación contractual entre éste y **REPÚBLICA**. Si el usuario no acepta estas condiciones no deberá acceder o registrar sus datos personales. Estas Condiciones sustituyen expresamente los acuerdos o compromisos previos con el usuario. **REPÚBLICA** podrá poner fin de inmediato a estas Condiciones o denegar el acceso al Sitio Web en caso de que no se cumplan con las condiciones de elegibilidad del usuario. **REPÚBLICA** podrá modificar las Condiciones relativas al Sitio Web cuando lo considere oportuno. Las modificaciones serán efectivas después de la publicación por parte de **REPÚBLICA** de dichas Condiciones actualizadas en el sitio www.republica.work.
El uso continuo del Sitio Web y el otorgamiento de los datos personales después de dicha publicación constituye su consentimiento a vincularse por las nuevas Condiciones y sus modificaciones. La recopilación y el uso que **REPÚBLICA** hace de los datos personales en relación con el Sitio Web, es conforme al Aviso de Privacidad, así como en la Política de Privacidad y Manejo de Datos Personales, ambos documentos disponibles en www.republica.work.
**REPÚBLICA** podrá recopilar, usar, conservar y compartir la información del usuario, si considera de buena fe que es razonablemente necesario para: (a) responder de acuerdo con las leyes o normas, procesos legales o solicitudes gubernamentales aplicables; (b) exigir el cumplimiento de nuestros Términos y Condiciones de Uso, o cualquier otro término y política aplicable; (c) detectar, investigar, impedir y abordar fraudes y otras actividades ilegales o problemas técnicos o de seguridad; o (d) proteger los derechos, la propiedad y la seguridad de nuestros usuarios.
Por el hecho de acceder al Sitio Web, el usuario se adhiere de forma inmediata a todos y cada uno de los presentes Términos y Condiciones de Uso, a nuestro Aviso de Privacidad y la Política de Privacidad y Manejo de Datos Personales. Su uso continuo y su otorgamiento de datos personales constituye su firma electrónica indicando su acuerdo a los presentes Términos y Condiciones de Uso y su consentimiento para celebrar acuerdos con nosotros electrónicamente. Asimismo, usted acuerda que le podremos enviar, en forma electrónica, reportes, avisos, comunicados o cualquier información relacionada con nuestros servicios.

#### 4. *DESCRIPCIÓN DEL SERVICIO OFRECIDO.-*
La plataforma utiliza métodos para poner en contacto la oferta y la demanda de servicios creativos, mismos que se detallan a continuación:

**A. TORNEO O CONCURSO**: El Cliente describe su necesidad y los creativos compiten entre sí enviando sus propuestas para responder esa necesidad. El Cliente paga por iniciar el proceso y tiene un tiempo determinado para dar retroalimentación a los Creativos participantes y elegir la propuesta que más le gusta. Una vez elegida una propuesta, el Creativo ganador debe entregarle el producto completo al Cliente para poder recibir su pago.

**B. SUGERENCIA DE LA PLATAFORMA**: Cuando el Cliente describe su necesidad, la plataforma sugiere a varios Creativos basada en información de los perfiles idóneos y la necesidad del Cliente. Entre otros criterios la plataforma hace sugerencias con base en nivel de experiencia o habilidad del Creativo, disponibilidad para cumplir una fecha objetivo, calificaciones de los Clientes en servicios anteriores que el Creativo haya realizado. La plataforma recolecta información de todos los trabajos que se realizan, con la finalidad de mejorar los criterios de búsqueda a efecto de realizar una sugerencia para próximos servicios. **C. SELECCIÓN DIRECTA**: El Cliente elige directamente a un Creativo con base en búsquedas específicas de los diferentes perfiles de Creativos. La plataforma recolecta información de todos los trabajos que se realizan, con la finalidad de mejorar los criterios de búsqueda a efecto de realizar una selección directa para próximos servicios.
Es importante señalar que los productos deberán entregarse en alguno de los formatos que se describen a continuación: a) Para Logos: eps, ai, png, jpg; b) Para Musicalización: Mp3, wav; c) Para Voz: Mp3, wav, y d) Para Redacción Creativa: Word, PDF.
#### 5. *CATEGORÍAS DE LOS SERVICIOS.-*

 REPÚBLICA pone a su disposición los servicios que se describen a continuación: **I. SERVICIOS CREATIVOS**, mismos que se dividen en:

**a. LOGOS**.- Los Creativos compiten con propuestas de imágenes de baja definición y el ganador debe entregar un archivo en algún formato: eps, ai, png, o bien, jpg.

**b. MÚSICA**.- Los Creativos compiten con un demo de audio de hasta 30 segundos y el ganador debe entregar un archivo de alta calidad que puede ser de hasta 30 o más segundos, dependiendo del requerimiento del Cliente, este archivo debe proporcionarse en un formato: Mp3 o wav.

**c. LOCUCIÓN (VOZ)**.- Los creativos compiten con un demo de audio de hasta 30 segundos y el ganador debe entregar un archivo de audio de alta calidad de hasta 1 minuto que puede ser para uso interno o para uso en medios masivos durante 6 meses, dependiendo del requerimiento del Cliente, por lo que debe proporcionar el archivo en un formato: Mp3 o wav.

**d. TEXTO**.- Los creativos compiten con una muestra de 300 palabras y el ganador debe entregar un archivo de texto de hasta o más de 10 mil caracteres o de más de 10 mil caracteres, dependiendo del requerimiento del Cliente, este archivo debe entregarse en un formato: Word o PDF.

**II. MENTORÍA CREATIVA**.- En esta categoría los Clientes tienen acceso a un catálogo de Creativos que ofrecen su tiempo para mentorías a cambio de un precio por hora. La plataforma habilita que el Cliente pueda programar una videoconferencia con el Creativo que elija durante el tiempo que decida contratar. En esta categoría de servicios, cada Creativo define el costo de los servicios que ofrece de manera libre.

**III. CONTRATACIÓN DE AGENCIAS CREATIVAS**.- En esta categoría los Clientes tienen la posibilidad de contratar los servicios de Agencias Creativas que a cambio del pago correspondiente, ofrecen su conocimiento, recursos, técnicas, formación y experiencia, a efecto de cubrir las expectativas y requerimientos del Cliente. Es importante señalar que cada Agencia Creativa define el costo de la prestación del servicio que ofrece de manera libre.
#### 6. *REGISTRO DEL USUARIO Y ELEGIBILIDAD*
El usuario, al registrar sus datos y utilizar el Sitio Web, es responsable del acceso y buen manejo de su Cuenta, así como de las actividades que ocurran en o a través de dicha cuenta.
El usuario declara y garantiza que la información proporcionada a **REPÚBLICA** es verídica y completa, por lo que **REPÚBLICA** tendrá en todo momento el derecho de comprobar la información solicitada, o en su defecto, negar el uso del Sitio Web.
Conforme a lo anterior, usted representa, garantiza y acuerda que, mientras usa los servicios no deberá:
**a**. Intencionalmente o involuntariamente contratar o fomentar conducta que pueda violar cualquier ley local, estatal, nacional o internacional, regla, regulación orden judicial o gubernamental o tratado o aumentar responsabilidad civil o violar o infringir cualquier derecho de propiedad intelectual, propietario, privacidad, moral, publicitario o cualquier otro derecho de nosotros o cualquier otra persona o entidad;
**b**. Enviar, mandar por correo, mostrar, transmitir o hacer disponible de cualquier otra manera, a través de o en conexión con los servicios cualquier material que usted no tiene derecho de hacer disponible bajo ninguna ley, regla o reglamento o bajo relaciones contractuales o fiduciarias (tal como información interna, información propietaria o confidencial

 aprendida o divulgada como parte de una relación de empleo o acuerdos de no divulgación), o que crea un riesgo a la seguridad o privacidad a cualquier persona o entidad;
**c**. Intencionalmente o involuntariamente contratar o alentar conducta que afecte adversamente, o refleje negativamente a los servicios, o nuestra buena voluntad, nombre o reputación;
**d**. Enviar, mandar por correo, mostrar o hacer disponible de cualquier otra manera, mediante o en conexión con los servicios cualquier material que contenga virus, gusanos, spyware, caballos de troya o cualquier otro código de computadora, archivo o programa diseñados para interrumpir, perjudicar, destruir o limitar la funcionalidad de cualquier software de computadora o hardware o equipo de telecomunicaciones;
**e**. Modificar, interrumpir, perjudicar, alterar o interferir con el uso, características, funciones, operaciones o mantenimiento de los Servicios o derechos o uso o disfrute de los servicios por cualquier otro usuario;
**f**. Declarar falsamente o representar de cualquier otra manera tu afiliación con cualquier persona o entidad o transmitir o hacer disponible de cualquier otra manera, a través de, o en conexión con los servicios falsas o engañosas sobre el origen indicadores, información o declaraciones de hechos;
**g**. Forzar encabezados o manipular de cualquier manera identificadores para disfrazar el origen de cualquier contenido transmitido en, a través o en conexión con los servicios, incluyendo el contenido de usuario;
**h**. Modificar o manipular el código fuente del Sitio Web sin nuestra expresa autorización; **i**. Utilizar el Sitio Web para fines comerciales o mercadotecnia sin nuestra expresa autorización.
**j**. Autorizar a persona alguna a usar su cuenta, fuera de las disposiciones de los presentes Términos y Condiciones de Uso;
**k**. Ceder, ni transferir su cuenta a ninguna persona o entidad legal;
**l**. Utilizar alguna cuenta que pertenezca a otra persona.
Por su parte, **REPÚBLICA** no tendrá ninguna responsabilidad civil, penal, administrativa o de cualquier otra índole por daños y perjuicios directos o indirectos, u otros causados o derivados de la falta de disponibilidad o de continuidad del funcionamiento del Sitio Web o de virus o diferentes alteraciones en los archivos o sistemas del Usuario.

#### 7. *PLATAFORMA DE PAGO (OPENPAY)*
**REPÚBLICA** hace de su conocimiento a los usuarios de esta plataforma que, para efectos de realizar los pagos correspondientes por lo servicios que ponemos a su disposición, usted acepta el contenido de los Términos y Condiciones de Uso, y las demás Políticas de OPENPAY, mismas que podrá consultar en: https://www.openpay.mx/terminos-servicio.html.

#### 8. *FACTURACIÓN DE LOS SERVICIOS*
De conformidad con la legislación fiscal vigente y las obligaciones legales en la materia, **REPÚBLICA** hace de su conocimiento que emitirá el documento denominado factura a contra-entrega de los pagos que usted efectúe por los servicios que ponemos a su disposición en nuestra plataforma.
Con la finalidad de emitir la factura que usted nos solicite, tomaremos la información fiscal que usted nos proporcionó al momento de registrarse en nuestra plataforma, misma información que consta de Nombre o Razón Social, Registro Federal de Contribuyentes (RFC) y Domicilio Fiscal.
Es importante mencionar que derivado de los constantes cambios, reformas, adiciones, derogaciones y actualizaciones de la normatividad fiscal, lo invitamos a revisar sus facturas constantemente, así como a realizar el resguardo de sus facturas en formato PDF y XML para futuras aclaraciones, lo anterior a efecto de estar en posibilidad de poder atender cualquier requerimiento y/o duda que pudiera generarse con posterioridad a la emisión de la factura solicitada.

 En ese sentido, ponemos a su disposición nuestro correo electrónico: clientes@republica.work, en el que con gusto daremos atención a sus dudas, comentarios y/o aclaraciones respecto a la emisión de facturas.

#### 9. *REGLAS GENERALES DE USO*
**REPÚBLICA** se reserva el derecho de bloquear el acceso o remover en forma parcial o total, toda información, comunicación o material que a su exclusivo juicio pueda resultar: (i) ilegal, abusivo, difamatorio, obsceno, ofensivo, pornográfico; (ii) fraudulento, artificioso o engañoso; (iii) violatorio de derechos de autor, marcas, confidencialidad, secretos industriales o cualquier derecho de propiedad intelectual de un tercero, o (iv) que de cualquier forma contravenga lo establecido en los presentes Términos y Condiciones.

#### 10. *DATOS DE CARÁCTER PERSONAL*
En el momento de la aceptación a los presentes Términos y Condiciones de Uso, **REPÚBLICA** solicita una serie de datos personales mínimos para la prestación del servicio que ponemos a su disposición en nuestra plataforma. Los datos e informaciones contenidas en la base de datos pública, son tratados de acuerdo a la LFPDPPP, su Reglamento y demás normatividad aplicable, por lo que no pretenden otro objetivo que el de fungir como una base de datos pública que coadyuve al cumplimiento de las obligaciones derivadas de la relación jurídica entre los Clientes y Creativos.
Todo titular cuyos datos aparezcan en **REPÚBLICA**, según la normativa vigente, tiene derecho a ejercer sus derechos de Acceso, Rectificación, Cancelación y Oposición, respecto de sus datos personales. Dichos derechos pueden ejercerse siguiendo el procedimiento indicado en el Aviso de Privacidad correspondiente, que se encuentra disponible en la página de internet: www.republica.work/policies/privacy.
Es importante mencionar que **REPÚBLICA** se apega en total cumplimiento a lo establecido por la normatividad en materia de protección de datos personales, buscando garantizar el tratamiento legítimo, controlado e informado de los datos personales, en aras de proteger la privacidad de los mismos y velar por los derechos correspondientes en materia de protección de datos de todo aquel que tenga alguna relación con **REPÚBLICA**.
Conforme a lo anterior, **REPÚBLICA** ha elaborado la Política de Privacidad y Manejo de Datos Personales, misma que contiene el conjunto de acciones internas con las cuales se pretende perfeccionar la adaptación e incorporación de **REPÚBLICA** al cumplimiento de las normas legales vigentes en la materia y adaptar nuestros procedimientos internos a sus exigencias.
Asimismo, la citada Política de Privacidad y Manejo de Datos Personales tiene como objetivo fundamental crear un estándar legal y práctico en el tratamiento legítimo y responsable de datos personales dentro de **REPÚBLICA**. Esta Política la podrá consultar en: www.republica.work/policies/privacy.

#### 11. *OBLIGACIONES DEL USUARIO*
Las obligaciones del usuario son las que se enlistan a continuación, de manera enunciativa más no limitativa: i) proveer datos verídicos, completos y actualizados sobre los requeridos; ii) no utilizar el Sitio Web con fines ilícitos; iii) sacar en paz y a salvo a **REPÚBLICA** en caso de que el usuario incumpla con los términos del servicio, e indemnizar a **REPÚBLICA** por cualquier acción legal que resulte en su contra por este motivo; iv) no exhibir, transmitir, distribuir o vincular cualquier material que sea falso o engañoso, discriminatorio, difamatorio, ofensivo u obsceno del Sitio Web; v) no responder publicaciones a nombre de otros usuarios; vi) no puede modificar o eliminar de manera parcial o total material publicado por otros usuarios; vii) asumir todo el riesgo y responsabilidad por el incumplimiento de estas obligaciones.

 Si en cualquier momento **REPÚBLICA** se entera de que algún usuario ha incumplido a cualquiera de los puntos anteriores, **REPÚBLICA** se reserva el derecho de terminar la relación, así como la cancelación de la cuenta que haya aperturado sin previa notificación. **REPÚBLICA** se compromete a investigar y responder cuando se reporten violaciones a los presentes Términos y Condiciones de Uso.

#### 12. *DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL*
Los derechos de propiedad intelectual de la web, el servicio y la metodología de trabajo ofrecido por la plataforma, así como de los distintos elementos en ella contenidos son propiedad intelectual de **REPÚBLICA**, por lo que en ningún caso se podrán utilizar sin autorización previa y expresa, ni parte, ni la totalidad, del contenido de esta web.
La infracción de los Derechos de marca, logotipos, diseño gráfico, arquitectura de información, bases de datos, índices y programación en los diferentes lenguajes, HTML, ASP, PHP, JavaScript y otros incluidos, conllevará la persecución civil y/o penal, en virtud de las leyes y tratados nacionales e internacionales vigentes.
La responsabilidad derivada de utilizar materiales protegidos por los derechos de la Propiedad Intelectual será responsabilidad exclusiva del usuario.

#### 13. *INEXISTENCIA DE RELACIÓN LABORAL*
Queda expresamente convenido que los Creativos no estarán subordinados laboralmente a **REPÚBLICA**, ni éste se encuadra dentro de los supuestos previstos en los artículos 10o y 13o de la Ley Federal del Trabajo, en virtud de que no existe ningún nexo o relación laboral con **REPÚBLICA**.

#### 14. *SITIO WEB*
**REPÚBLICA** se reserva el derecho de modificar o anular los contenidos de la web, así como diseños, configuraciones, presentaciones y similares. También queda reservado el derecho de suprimir el servicio, temporal o definitivamente, por causas reales que lo justifiquen. **REPÚBLICA** se reserva el derecho de modificar los contenidos de la web, variar las condiciones del servicio y precios sin previo aviso.
**REPÚBLICA** no garantiza la inexistencia de errores en el acceso a la web y en su contenido; no obstante, se realizarán todos los esfuerzos para evitarlos y, en su caso, corregirlos o actualizarlos en el menor tiempo posible.
No nos hacemos responsables de posibles daños y perjuicios que puedan ocasionarse por el hecho de navegar por nuestra web, ya que **REPÚBLICA** no puede garantizar la ausencia de virus o ataques causados por personas externas a la web. Se emplearán todos los medios posibles para minimizar esta posibilidad y, en su caso, se perseguirían legalmente a los causantes de los mismos.
El contenido de los posibles enlaces a otras páginas webs que ofrezcan otros productos o servicios, no son responsabilidad de **REPÚBLICA**, así como tampoco lo son los servicios o productos que sean ofrecidos, los cuales son totalmente externos e independientes a **REPÚBLICA**. Estos enlaces a sitios de terceros que pudieran existir se ofrecen a modo de información. Los anunciantes serán los responsables de la veracidad, exactitud y legalidad de su publicidad y de los servicios y/o productos que pudieran ofrecer.
El acceso a la web y el uso que pueda hacerse de la información contenida en el mismo son de la exclusiva responsabilidad de quien lo realiza.

#### 15. *EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD*
LOS MATERIALES Y LOS SERVICIOS PROPORCIONADOS POR EL SITIO WEB SE MUESTRAN “COMO SON”, NO OTORGAN DE NINGÚN TIPO. **REPÚBLICA** NO GARANTIZA EN NINGÚN MOMENTO LA DISPONIBILIDAD O ACCESIBILIDAD, SEGURIDAD, VALIDEZ, EXACTITUD O CONFIABILIDAD DE LOS RESULTADOS DEL USO O CUALQUIER CONTENIDO DE LA APLICACIÓN. NO GARANTIZAMOS QUE LOS SERVICIOS ESTARÁN DISPONIBLES PARA SU USO, O QUE TODOS LOS PRODUCTOS, CARACTERÍSTICAS,

 FUNCIONES U OPERACIONES ESTARÁN DISPONIBLES O FUNCIONARÁN COMO SON DESCRITAS. NO NOS HACEMOS RESPONSABLE POR CUALQUIER CÓDIGO MALICIOSO, ERRORES U OMISIONES QUE SURJAN DE SU USO EN LOS SERVICIOS.
USTED RECONOCE QUE REPÚBLICA NO ES REPONSABLE POR NINGUNA PÉRDIDA O DAÑOS DE CUALQUIER TIPO, YA SEAN DIRECTOS O INDIRECTOS, POR EL USO, EN RELACIÓN CON, O DERIVADOS DE LOS SERVICIOS, INFORMACIÓN O SERVICIOS CONTENIDOS EN CUALQUIERA O TODOS LOS SITIOS, YA SEA BASADOS EN GARANTÍA, CONTRATOS, DAÑOS O CUALQUIER OTRA TEORÍA LEGAL Y YA SEA ACONSEJADO EN LA POSIBILIDAD DE DICHOS DAÑOS INCLUYENDO SIN LIMITACIÓN, AQUELLOS QUE RESULTEN A PARTIR DE PÉRDIDAS DE BENEFICIO, DATOS PÉRDIDOS O INTERRUPCIÓN DE NEGOCIOS, O CAUSADOS POR O RELACIONADOS CON ERRORES, OMISIONES, INTERRUPCIONES, DEFECTOS, RETRASO EN OPERACIONES O TRANSIMISIONES, VIRUS DE COMPUTADORAS, FALLA EN LA LÍNEA, Y CUALQUIER OTRO DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL, EJEMPLAR, O CONSECUENCIAL. SI SU USO DE LOS MATERIALES, INFORMACIÓN O SERVICIOS DE ESTE SITIO RESULTA EN LA NECESIDAD DE MANTENIMIENTO, REPARACIÓN O CORRECCIÓN DEL EQUIPO O DE DATOS, USTED ASUME TODOS SUS GASTOS.
REPÚBLICA NO GARANTIZA O HACE REPRESENTACIONES RESPECTO AL USO O LOS RESULTADOS DEL USO DE LOS MATERIALES DENTRO DE ESTE SITIO EN TÉRMINOS DE CORRECCIÓN, EXACTITUD, CONFIABILIDAD, O DE CUALQUIER OTRA MANERA, MIENTRAS QUE REPÚBLICA PUEDA REALIZAR ESFUERZOS RAZONABLES PARA PROPORCIONAR INFORMACIÓN PRECISA Y OPORTUNA EN ESTE SITIO, NO DEBERÁ ASUMIR QUE LA INFORMACIÓN PROPORCIONADA SE ENCUENTRA ACTUALIZADA O QUE ESTE SITIO CONTIENE TODA LA INFORMACIÓN RELEVANTE, REPÚBLICA NO SE COMPROMETE A ASUMIR NINGUNA OBLIGACIÓN PARA VERIFICAR O MANTENER LA CIRCULACIÓN DE DICHA INFORMACIÓN.
CUALQUIER MATERIAL DESCARGADO U OBTENIDO A TRAVÉS DEL USO DEL SITIO SE REALIZA BAJO SU PROPIA DISCRECIÓN Y RIESGO Y USTED ES RESPONSABLE POR CUALQUIER DAÑO AL SISTEMA DE SU COMPUTADORA O PÉRDIDA DE DATOS QUE RESULTEN POR LA DESCARGA DE DICHO MATERIAL, O USO DE LA APLICACIÓN. LA INFORMACIÓN PUBLICADA EN LA PRESENTE APLICACIÓN PUEDE HACER REFERENCIA A PRODUCTOS, PROGRAMAS O SERVICIOS QUE NO SE ENCUENTREN DISPONIBLES EN SU PAÍS.
LOS DATOS PERSONALES OTORGADOS A TRAVÉS DEL USO Y REGISTRO DEL SITIO WEB, SON A NOMBRE Y CUENTA DE CADA MIEMBRO INDIVIDUAL, POR LO QUE, ELLOS GARANTIZAN QUE LOS MISMOS SEAN VERÍDICOS, CORRECTOS Y ACTUALIZADOS. REPÚBLICA EN NINGÚN MOMENTO SERÁ RESPONSABLE POR DATOS INCORRECTOS O POR CUALQUIER RESPONSABILIDAD QUE DE ESTO SURJA. EN CASO DE QUE ALGÚN DATO DEBA SER CORREGIDO O ACTUALIZADO, EL TITULAR DEBERÁ LLEVAR A CABO EL PROCEDIMIENTO ESTABLECIDO DENTRO DEL AVISO DE PRIVACIDAD DISPONIBLE EN EL SITIO WEB.

#### 16. *LEGISLACIÓN APLICABLE*
Los presentes términos y uso de los Servicios se rigen por, es interpretado y ejecutado de acuerdo a las leyes de la República Mexicana. Usted acuerda someterse a la jurisdicción y competencia exclusiva de los tribunales federales situados en la Ciudad de México.

#### 17. *MODIFICACIÓN A LOS TÉRMINOS*
**REPÚBLICA** se reserva el derecho de realizar cambios a los presentes Términos cuando lo considere necesario, s in necesidad de notificarlo, bajo su propia discreción. En caso de que dichos cambios sean sustanciales, **REPÚBLICA** mostrará un aviso al momento de que usted ingrese nuevamente a la aplicación. Los cambios tendrán efecto inmediato, si usted continúa haciendo uso de la aplicación después de los cambios entenderemos que ha

otorgado su consentimiento. Le recomendamos que revise periódicamente los Términos para que se encuentre actualizado de los cambios que podrían afectarle.